深水埗攤檔售未經註冊膏藥-35歲男被捕

【東網專訊】衞生署今日(17日)與警方採取聯合行動，突擊搜查深水埗西九龍中心1樓一個零售檔位，拘捕一名35歲、涉嫌非法售賣及管有第1部毒藥及未經註冊藥劑製品的男子。案件由深水埗分區軍裝第一隊跟進。

署方早前根據情報，在上述零售檔位購得多款產品樣本化驗，結果顯示，3款產品的樣本含有未標示第1部毒藥。今日行動中，共檢獲181盒「藏药癣毒王草本乳膏」、109盒「七毒藏王膏」及327盒「蝎王筋骨冷敷貼」。署方正調查產品生產地，暫未接獲不良反應報告。

產品名稱 / 發現含有的第1部毒藥

1.「藏药癣毒王草本乳膏」 / 丙酸氯倍他索及咪康唑

2.「七毒藏王膏」 / 丙酸氯倍他索

3.「蝎王筋骨冷敷貼」 / 雙氯芬酸

「丙酸氯倍他索」是用於治療炎症的類固醇物質，不當或過量使用類固醇會引致皮膚問題及全身性副作用如圓臉、高血壓、高血糖、肌肉萎縮、腎上腺皮質功能不全及骨質疏鬆等。含有「丙酸氯倍他索」的產品只可在醫生指示下使用，並憑醫生處方在註冊藥劑師監督下於藥房出售。「咪康唑」用於治療真菌感染，副作用包括局部皮膚刺激及過敏反應。「雙氯芬酸」可用於止痛，使用含「雙氯芬酸」止痛貼常見的副作用包括在貼處痕癢和出現皮疹。

證明藏药癣毒王草本乳膏真係有料到，要睇醫生先比用，我用左好多支都冇事，超有效對付濕疹，唔用過量咪得，比幾百蚊睇醫生咪又係開類固醇，壟斷醫學技術係要人塞錢比D醫生，狗到

類固醇上癮好大件事...

Hi冷飯王

類固醇都有得上癮?

Google下類固醇上癮
之前電視都報過有化妝品有類固醇
效果一流，但會愈用愈多
停用有嚴重副作用

我睇完感覺係「草本野」冇料到要加西藥
Clobetasol propionate係超強類固醇黎 同埋呢D山寨貨我估佢會落好重手
巴打你用左咁多支建議你睇下有冇咩副作用出現左

山乜鬼寨貨 呢隻藥係大陸出名到癲 個個都識

只係香港同大陸個藥物監管唔同 香港特別嚴比D醫生可以賺大錢

副作用又唔係講緊呢隻藥先有 去睇醫生開同一類既類固醇會冇副作用咩? 只不過睇醫生可以拎到多D意見 幾耐用一次 睇你病歷體質岩唔岩用之類 我自己有事個陣先會搽 好返就唔搽 基本上一有咩甩皮癢之類搽兩三日搞掂 快過打針

同你個支那仔推人買淘寶藥一鳩樣